{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"light","quizNumber":"24","quiz":[{"id":315,"question":"ما هي القوة الطاردة المركزية ؟","a":"القوة التي تعمل على اخراج المركبة من داخل المنعطف الى الخارج","b":"القوة التي تدفع المركبة بشكل مستقيم الى الامام","answer":"1"},{"id":306,"question":"الضغط بشدة وبصورة متواصلة على دعسة الفرامل يسبب","a":"ابطال كل تأثير على ايقاف المركبة من جراء سخونة الدرامات","b":"سيطرة اكثر في حالة الطوارىء على المركبة","answer":"1"},{"id":326,"question":"ما هي وظيفة ممتص الشرارات الذي يركب بمؤخرة العادم الاكزوست","a":"لمنع خروج الشرارات من العادم التي قد تسبب لاشعال الحريق","b":"لامتصاص الشرارات الفائضة داخل المحرك","answer":"1"},{"id":323,"question":"عندما تسوق مركبة شاحنة محملة في منحدر تستعمل","a":"الغيار العالي مع استعمال دعسة الفرامل","b":"الغيار الواطىء الملائم مع استعمال اجهزة خاصة لتخفيف السرعة","answer":"2"},{"id":315,"question":"عند الرجوع الى الخلف وعند ادارة المقود الى اليسار","a":"مؤخرة المركبة تتجه الى اليسار","b":"مقدمة المركبة تتجه الى اليسار","answer":"1"},{"id":312,"question":"لكي نتمنع من الصعوبات عند السير في طريق وعرة يجب","a":"ان نتمهل بالسير","b":"ان نضع رجلنا على دعسة الفرامل للاستعداد لكل طارىء","answer":"1"},{"id":302,"question":"هل الاشارات المرسومة على سطح الطريق ملزمة ؟","a":"نعم","b":"فقط في الطرق الرئيسية","answer":"1"},{"id":318,"question":"أشر الى الجملة الصحيحة","a":"يجب السير في الجهة اليمنى بصورة دائمة ما عدا الإجتياز","b":"يجب السير من جهة اليمين فقط في طريق ليست بلدية","answer":"1"},{"id":327,"question":"ما هي وظيفة جهاز الغيارات ؟","a":"ملاءمة سرعة دوران المحرك مع سرعة دوران العجلات","b":"ملاءمة سرعة دوران العجلات مع سرعة دوران الكلاتش","answer":"1"},{"id":304,"question":"هل تلزم اشارات الارشاد السائق العمل بموجبها ؟","a":"نعم","b":"كلا","answer":"1"},{"id":320,"question":"في طريق منحدرة وطويلة","a":"عليك التمهل والسير بسرعة معقولة","b":"يجب استعمال الزامور لتحذير السائق الذي امامك","answer":"1"},{"id":311,"question":"عندما تسير بطريق منحدرة","a":"يجب استعمال فرامل اليد لتتجنب التدهور","b":"يجب السير بسرعة بطيئة واستعمال الغيار الواطئ.","answer":"2"},{"id":325,"question":"كيف يتم الاحتراق داخل محرك ديزل؟","a":"بواسطة الضغط العالي والحرارة العالية داخل غرفة الاحتراق.","b":"بواسطة شرارة كهربائية من شمعة الاحتراق (البوجية).","answer":"1"},{"id":301,"question":"لا يجوز الاقتراب اكثر من اللازم من المركبة التي تسير امامك","a":"فقط اذا كانت الطريق رطبة","b":"في جميع الاحوال","answer":"2"},{"id":313,"question":"هل تؤثر مقاومة الريح على سير المركبة ؟","a":"تؤثر في جميع الحالات على ثبات المركبة وسرعتها","b":"تؤثر فقط على ثبات المركبة","answer":"1"},{"id":322,"question":"لمن يجوز السير على طرف الطريق ؟","a":"لمركبات ليست آلية ، لتراكتورات ومركبات بطيئة من اجل فسح المجال لتجاوزها","b":"للدراجات الهوائية فقط","answer":"1"},{"id":309,"question":"عندما تسوق مركبة بسرعة شديدة اثناء الانعطاف","a":"يمكن ان تنحرف المركبة للجهة الخارجية لقوس الانعطاف","b":"لا توجد اهمية للسرعة اثناء الانعطاف","answer":"1"},{"id":307,"question":"كيف يتصرف السائق عند اقترابه لطريق وعره","a":"أن يؤشر للمركبة القادمة أمامه، ويستعمل الزامور","b":"أن يتمهل ويسير بسرعة معقولة وملائمة للاوضاع","answer":"2"},{"id":321,"question":"ما هو الفرق بين الطريق والسبيل ؟","a":"الطريق معد لاستعمال جميع انواع عابري الطرق اما السبيل فهو مخصص لنوع معين من عابري الطرق","b":"الطريق معد للمركبات الآلية والسبيل للمركبات التي تسير على عجلتين فقط","answer":"1"},{"id":319,"question":"مسموح التوقف من يمين الخط الاصفر","a":"لاجل انزال او اصعاد ركاب وفي طريق ليست سريعة","b":"للوقوف لمدة لا تزيد على 30 دقيقة","answer":"1"},{"id":303,"question":"هل اشارات السير بايدي تلاميذ عند ممر المشاة ملزمة ؟","a":"كلا، الا اذا كان هناك شرطي في المكان","b":"نعم فهذه اشارات سير متنقلة حسب القانون","answer":"2"},{"id":300,"question":"انت تسير في طريق فيها مسلكان يفصل بينهما خط فاصل متواصل وامامك تسير عربة يجرها حيوان","a":"تتجاوز بحذر شديد","b":"تستمر بالسير البطيء خلف العربة","answer":"2"},{"id":324,"question":"يشير مقياس دورات المحرك إلى :","a":"عدد دورات المحرك في الدقيقة .","b":"عدد دورات المحرك في الساعة .","answer":"1"},{"id":308,"question":"عند وجود حفر وفجوات على الطريق ، يجب","a":"على السائق أن يزيد السرعة","b":"أن تتمهل وحتى التوقف عند الاقتراب من الحفر والفجوات","answer":"2"},{"id":310,"question":"هل يجوز وقوف مركبة في طريق ذات اتجاهين داخل المدن ؟","a":"فقط اذا كانت هناك شاخصة تسمح بذلك","b":"اذا كان الوقوف لا يعرقل حركة السير ولا توجد اشارة تمنع ذلك","answer":"2"},{"id":328,"question":"ما هو السبب الرئيسي لانكسار الزنبركات في المركبة ؟","a":"انعطافات بصورة حادة وبسرعة","b":"نقل حمولة ثقيلة جدا","answer":"2"},{"id":317,"question":"ممنوع الاقتراب أكثر من اللزوم من المركبة التي أمامك","a":"في جميع الاحوال","b":"فقط عندما يكون الطريق رطبا","answer":"1"},{"id":305,"question":"في طريق ملتوية عليك","a":"أن نسير في المسلك المعاكس لنبتعد قدر الامكان من الملاعب","b":"أن تسير بسرعة بطيئة وبحذر شديد","answer":"2"},{"id":316,"question":"اذا وجدت على سطح الطريق مسالك رسم داخلها اسهم توجيه الى الامام ، الى اليسار او الى اليمين","a":"يجب دخول المفترق والسير فيه فقط حسب الاسهم التوجيهية","b":"السير حسب الاسهم اجباريا فقط اذا كانت هناك اشارة ضوئية","answer":"1"},{"id":314,"question":"ماذا يسبب رمل على سطح الطريق ؟","a":"لا يوجد اي تأثير على المركبة عند وجود رمل على سطح الطريق","b":"احتكاك قليل بين الاطارات وسطح الطريق وبالتالي تزحلق المركبة","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}